郭基煇向內地建議單程證上限削半至每日75人 試行3年

《南華早報》引述消息報道，新地（0016）執行董事、廣東政協常委郭基煇於廣東省政協十二屆三次會議上，向內地與會人員提交報告，建議將每日單程證來港人數上限削半，由原本每日150人降至75人。

據報，該報告總結了郭氏參與成立的香港廣東青年總會在2017至2019年間的調查，內容提到近年本港本土主義興起，加上本地年輕人對內地政制的誤解，令本港年青人不願與大灣區融合，逾半年的反修例運動，更加劇中港兩地撕裂。

報告又提到，每日150單程證配額是中港兩地的痛處，郭基煇建議先行3年先導計劃，每日配額上限削半至75人，強調此舉動具影響性，可讓本港年輕人看到及感到中央政府的關心。

專才先係重點

每日75個定150個都係講嘅啫，而家個政府仲有誠信可言咩？
可能實際係每日1500個

最多每日5人，一年唔超過1000人，計埋專才

75? 7.5 個都嫌多

建議 唔等於做

其實落得嚟都有少少錢，點解大陸唔留呢班人係上面消費？

一年75個都嫌多

係咪計埋１５０人？定係另外一批人？

佢都幾够pop
雖則話仲有專材

新移民仔女好大機會變抗爭既人
由細到大係香港環境長大 好似梁天琦

反而 輸入專材 就大把日日微博既小粉紅

表面:
單程證 150 -> 75

暗中:
專材+其他柒頭計劃 1000-> 5000 ?

另一批嚟

專才應該唔多，因為搞一個都麻煩下，讀書應該最多

無錯，專材都要落閘

另一批
中資請佢話佢係專才就出證
仲有讀書攞證一條龍
但呢啲都叫後生有錢
150通常都窮撚

屌你老母，直頭停撚咗佢

仲有班掛名嚟讀大學嘅人

對於香港
一年1000專才都好誇
本地專才都好多
不過9x-10年前香港專才質量太差
引入競爭

有乜鳩錢
落黎呃公屋綜援, 廢物黎架喎

大把nds黎香港讀u再攞正苦資源進修，畢業就專才定居

大力支持

根本起唔到咁多樓比人住

自己睇

證明暴力先叫到他們做野

你去過中環未

Drop to ZERO啦屌你個閪

冇錯 大陸可能有d錢
但正苦會話審查唔到，照批公屋綜援
平時住大陸大屋，有野要買 入院 投票就落香港間公屋當酒店住兩日
再有錢d既就用香港身份掃樓

唔好話中環
ICC勁撚多人講普通話

中環嗰啲唔使專才，直接請過黎就得

仲有自由行
仲有嚴限內地人買香港樓
全部加辣先再講

我建議削到0.075個人

四大家族之一開口講
都已經係突破

唔係內地係中國
支那都得

專材果邊又點計.......

增設評估機制
無能力响香港生活
唔識講廣東話
落嚟拎綜援。。。。。。
一個都嫌多

專才係計另一個pool, 不在呢150/75人的限額外.

依家我唔知，回歸前要買通上面排快隊落嚟講梗十萬人仔起跳㗎，仲有，好多老綜新移民上面有資產㗎，香港政府無權查喳，好多係度拎間公屋嚟渡假或者收租㗎喳

0.5個都嫌多

專材 投資移民 全部都要落閘

仲要啲office好多「訪客區」
一大班講普通話嘅「訪客」喺入面「做自己野」

稅又唔駛比，Visa又唔駛搞，正到

年年一批批大學生畢業就留港，當香港跳板，唔多就假

啱. 落香港果D專才如果已經係成年人, 意識形態已經俾奴化. 但如果係細路, 就會受成長環境影響.

不過如果真係150變75, 咁香港爆哂煲o既居住醫療等問題會減速少少, 都唔係壞事.

大撚把住公屋攞綜援，但係大陸有地有樓，收租都十幾萬一個月

1個都嫌多

請講 "質素", 如果係事物請講 "品質"

"質量" 係大陸用劣質詞, quality同 quantity 混為一談.

移民政策黎講 起碼都要確保到本地人優先

日日渣靚車出入公屋
我地就為幾百呎樓捱世界
屌你老母啊

冇著數就分開計.有著數就話香港是中國的

屌佢老母啦

減到都好過無嘅

專材計劃先係最大鑊

之前有張圖
屌你老母落黎既大半係拎綜援住公屋

正視聽：屌你一個都唔要呀

"專才" 落黎個個買樓租樓

樓價想唔高都難

我要cut哂呀屌你

所以中共先會話香港教育出問題

其實黎香港讀書果D都係窮撚/西 個人好撚7奇撚怪
我公司有個

唔係75，係一個都唔可以！
一落黎就唔洗做樓住有錢收

2018年有24999個內地居民，透過輸入內地人才計劃入境

一日平均69個

係要捉番啲人，遣返！

搵返個Po
放d廢人落黎

1. 150
2. 大學學士或以上來港讀書
3. 專才，中資公司申請強國職員來港工作

1 2 3係各自計，唔會共通
3呢條戰線，好多紅企愈黎愈發大黎做

淨係單程證就75個
各中資既mt programme +空降，幾個月一批
cns 讀完留係到做野
上面全部逗住人工又升得快
七年拎三粒星

你知道嗎？

愛國家
救經濟
拒移居
留消費
撐內需
振興邦

請支持單程證削減至0

係由急升變緩升咋，唔好偷換概念

知唔知點解交通銀行咁把炮可以話唔請香港人人做野 陸續有黎呀

2,3 先係大佬

為左留港佢地願意接受極低人工

趕返大灣區喇屌成班口是心非成日話大陸處處有機遇呀嗱

過左先講啦

專才先多

呢啲專才比150更恐怖，中國精英，即最少入咗共青團，背景更「硬」入埋共產黨

講咩都改變唔到他們，他們覺得六四坦克碌豬係抵死，維權人士全部要槍斃

你以為啦，我以前公司老細年年搞。
間公司有錢賺就得，明明我舊老細已經係執粒邊緣

收皮啦

建議喳屌，
不過一個都嫌多啦！

仲有投資移民

普通飯桶1個都嫌多
專材另外再講

香港好危險
唔好再放同胞落嚟啦
要團聚全部送返大灣區團聚

之前夠建議恢復正體字
呢D會真係嗡乜都得

同本地人爭飯碗嘅所謂專材又點睇？

窮富應有盡有

都有本身出世地方戶籍福利垃圾
轉戶去香港仲易過廣東北京呢d發達城市

每年最多1個!!!!!

專才係申請唔到公屋
150就大多住係公屋

我自己覺得
所謂專才其實係冇辦法喺香港長期生存
(生活成本太高)
而150嚟左就呢世都甩唔走

支爆 鎖國 窮人唔俾走 繼續喺中國做奴隸

係要審批權呀，話撚知你每日放一個？
家下你已經用其他方法"輸入專才"做人口清洗啦。

連登洗地組

目標：光復連登，將行動Post推返上水面

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :

全撚部強制就業啦

如果啲新移民到香港令香港唔夠地， 我哋可唔可以 反而對返 深圳 殖民?

不過要咁做，首先香港要變做英屬或者美屬

冇錯啊

啲專才好多都唔夠7年就走

要零呀

好事

食150舊屎同75舊屎有乜分別

專才搶左幾多工屌你老母

未落黎已經教晒路有咩福利
落到黎社署亦有單張有邊度有咩福利
然後一條龍幫佢地申請

之前咪有片講左話係任佢地上落架
有撚用咩
一個都唔准

然後內地生又係另1批

3批人侵蝕哂高中低三層

好多新移民先係抗爭的動力。

2018年有
24999個內地居民
透過輸入內地人才計劃入境
一日69個

停止單程證
用受養人簽證個標準嚟批雙程證落嚟
之後坐夠7年

一來佢帶唔到成家落黎
二來佢fg就算收3萬, 都係做租租買唔到樓

上微博煲大佢，家下大陸人好失禮你香港？你身為政協，唔愛國愛黨仲幫廢青？打倒地產商資本家！

幫手谷起樓價 多得呢班專才唔少

一間保險一日都唔止150大陸人開工啦...

所以我咪話減速少少囉

批單程證都係大陸

個數字佢講既姐
實則每日一早過曬150個啦

如果支爆左, 大陸莫財, 海外國家又忌憚大陸人, 咁你果堆大陸專才全部食蕉

最好兩邊都減少，不過要揀就揀新移民，因為可以同化佢地

一日一個都嫌多

乜撚野質量

個0.5個係咩人

香港廢老要小大陸h

HK GOV logic:
遲D唔夠勞動力－＞放支支落黎
－＞唔諗方法鼓勵生育
香港人無屋住 －＞支支快速上公屋

唔講得,
但見你咁有誠意, 偷偷地話你知
秘X警X

仲有專才計畫呢？

我地係要0啊

香港人講普通話太垃圾, 所以咪要請支那畢業生去支那/台灣市場做野

完全同意.
而且班專才真係搶左好多飯碗, 佢地食左果D資源同對社會影響力絶對多過家庭團聚果批好多好多.

18歲以上根本應該拒收 冷血都係咁話

新年後每日300up

多謝香港d垃圾社工啦
生產力低下仲要夾撚埋我地d錢畀福利外人

1個 都唔批

個啲專才比大陸洗晒腦，心地好差

-150會好少少

可讓本港年輕人看到及感到中央政府的關心

笑撚左

每日遣返150個上去就得

唔計150個 仲有大撚把巧立名目放落黎

收皮啦 無可能會過到
完

香港獨立後
一個都唔批

不如50先啦

咁多年 其實要過嘅人已經過曬嚟
依家咁嘅環境更加無人敢落嚟
扮咩cut一半，根本係需求下降

一個都太多

哩招高
官媒話房屋問題搞亂香港 想引導市民鬥地主
shk就再將個波交返畀北京

呢樣真 每日百唔百五都唔係重點黎
啲專才計劃先係最攞命

淨係搞150唔撚夠，支那玩滲透香港清洗人口上中層就用專才，下層就用150,而家只提150只係想保住班支那專才，因為佢地知道控制香港既上流先係控制到香港既命脈

香港係應該拎返單程證審批權

希望一年7.5個 thx

係 專材一年仲要兩萬個以上
推高晒樓價 做晒全部高收入工作

唔窮唔賊都唔放來香港
偽政府所為

接左先。但專才要計入呢個名額。

成班陷家剷紅色企業 / 港資銀行 / 保險公司特登開位比D 落黎讀完書既二代垃圾坐夠7年換身份證的....

削半都嫌多

10人都多

四眼輝係時候去感受吓支共啲冇口齒蠱惑野喇。

每日係0啊屌你

香港冇審批權嘅話
半個都唔想有

個班所謂既專才重要只係保險sales!!!

有得咁樣講數架咩？

支港正苦就係想你地香港人屎都冇得食

唔一刀切都係狗

仲有學生簽證同工作簽證唔計居港同有身份證先合理

仲有雙程證要有錢抵押先可以申請先合理

好多睇醫生唔比錢走數

仲有優才

北京自己趕走低端人口
去曬香港

知驚啦咩？香港人一早就已經話要刪減單程證，政府唔聽呀嘛，繼續壓迫香港人，一路去到反送中，再去到五大訴求，你而家先話要減少單程證？太遲啦共產黨

天滅中共 全黨死清光

根本支那一早有計劃上中下層全方位清洗香港，到而家搞單大鑊野知衰咪扮晒好人放棄一半既下層滲透，犧牲左少少速度保存上中層既清洗，屌佢老母支那除笨有精添呀

洗黑錢專才

呢個根本應該解決

佢要溝淡香港人, 由基層淡都唔夠, 仲要係其他社會階層都不斷溝.

呢D食最多資源, 最大社會影響力o既一群, 點會放過. 佢如果唔係放咁多所謂專才, 交銀之類點可能鍾意就隨手炒D 香港員工?

WE WANT NONE OF THEM.

推

老實講佢都幾夠疆，150係支共換血鐵政港共死都唔會提，佢又新地又政協都敢講證明班商家佬都覺得唔對路

其實本身就係75個，係十幾年前泛民逼政府加到150個，話家庭團聚

無嘢就好咗，只不過係還原基本步

販民

小朋友一定唔知，成日話泛民好人，唔知邊忽好
當時政府好唔想加到150，係佢哋不停逼，最後政府跪低

叫停先有用。仲要嚴管財經保險界，保險簡直係新中國人的溫床!

咁叫冷血？對敵人仁慈對自己殘忍先係冷血呀

我記得係拆七年關口同雙非

75.。。屌你老母

仲有懷仔

話說佢而家點？

1個都嫌多呀屌你

個人就唔想佢地黎嘅
但如果黎緊起新型大廈 海水化淡廠或者其他要投資嘅科技
我覺得係支爆期間酌情比幾個人黎都ok

一次過截龍

咁點解唔搵外國專家

讀書無得落閘 但少一個專才就少一個機會比佢哋係香港落地生根
我認識嘅專才無一個支持反送中 只會落井下台打擊抗爭者

其實要攞返審批權
唔係數字
d結婚落嚟真係好難搞

岩，有同學落黎香港讀書畢業拎工作簽證，住滿7年就有香港永久身分證，讀master個啲仲易過本地人讀

遣返咗啦

質量係mass

有兩種方法落黎
單程證多數係之前雙非蝗啲父母拎然後再申請佢地啲祖宗十八代落黎
或者香港人娶大陸人然後又申請哂成家落黎
呢種多數係冇咩錢 排隊拎香港福利
另一個方法係優才/最興嘅讀一年master再做野留夠7年
佢地好興做保險 你上招聘網會見到大把請IANG做保險
呢類可能都有少少錢
但未必夠錢移去外國
又或者唔想係外國呢啲咁唔熟悉嘅環境坐移民監
佢地最主要目的係拎香港護照可以周圍去旅行免簽證

最應該係取消專才先..係大陸俾中共洗左咁耐腦.

你估個個係投資移民？

係好既
雖然75x365=27375，仲未計暗啞地嗰d
咦咁咪姐係冇用

唔好妄自菲薄
其實香港個身分仲好大吸引力
窮嘅想要香港啲福利
有錢嘅想要香港本passport
同埋想自己啲仔女接受香港教育
易啲出國
利申 工作關係勁多大陸人 成日聽佢地講

嗰啲支那磚材都係毒瘤嚟

Nds另1個計劃，優才另1樣嘢嚟

優才就高層
NDS就中層
單程證就低層

全面侵蝕

專才優才同1批

你中學grad咗未

專材嘅仔女呢？
不過講到尾都係邊個批最緊要

貪平d

係要0

咁點解咁撚多人落黎都要拎綜援住公屋

好似支那生畢業左之後喺香港做嘢係優才，中資公司請中國人嚟做嘢有部份係優才有部份係專才，唔同的

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

係唔俾你香港人住，吹咩？

每多一個人落黎住公屋
就代表多一個香港人要訓街

乞丐都可以係專才

人地上面有車有田有地會同香港政府申報咩，拎多間屋收租又好得閒渡吓假都大有人在啦天真的港豬

應該都會變黃
咪同依家個時代差唔多
有啲父母藍 因為由細到大係大陸生活 覺得冇野
仔女黃 由細到大冇去過大陸 咪好驚冇自由

專才好撚多

一年可以7個，可以講英文廣東話先批

中資先係最大問題 請哂大陸人(包括低級位)嚟香港做嘢 就話係專才/俾nds可以留係香港住夠就攞身份證

quality 都好重要，其實應該加埋考試

每日150遣返大陸

逐步嚟，先開先例先，下一步就係 0

仲要嫌三嫌四嫌屋貴

咪當我地on 9
中共永遠都唔會聆聽民意 貓哭老鼠

沒有普選 唯有獨立

一步一步做都要

減撚咗先算

負 150 每日

佢老幾

斬開半個我又覺得ok喎

唔會，私樓專才有錢過公屋新移民，下一代奶共機會大過窮撚

根本問題就係我哋無say 因爲無審批權 今日減半 聽日百倍

其實大灣區咁多機遇，深圳又超越咗香港啦，又有海底撈喜茶，手機俾錢又領先全球，去大灣區團聚最好

收皮啦，減埋啲黎香港讀書嘅蝗蟲先啦

直情停啦屌，要團聚上大灣區
另外專你老母才
香港大把勁人
擺明想請廉價專才

個人覺得
接觸既媒體 如睇咩youtube咩fb kol 影響最大
有冇錢影響都有既 有錢可以移民

利申 身邊朋友都屋企有錢中產 都係偏黃 唔會特別奶共

專才嘅根本唔駛玩你單程證條隊啦

另一批，3年前做過資料搜集，各種名目嘅專才計劃來港人數每年係同單程証差唔多，仲未計無報的

香港政府帶頭源頭減才
將d 專才位比晒蝗咁你香港自己就冇幾多專才長遠冇晒bargaining power 等死

無撚有錯
所以中國人真係無一個係無辜
佢地偷我哋各式各樣既資源
搶我地既身份
令香港變臭港
都仲有人幫中國人講好說話
認為中國人只要扮到同我地一樣
抱擁所謂同一種價值觀
就可以赦免身為中國人既原罪
我絕對接受唔到
我只係想講
中國人係信唔過
中國人就係香港人既敵人

係 但係港豬唔會理的

算吧啦
cut左150蝗 政府都會整色整水溝人入黎

香港獨立！

來人唔緊要 最緊要係專才

你身邊有錢中產香港人定大陸人？呢樣應該有分別？既得利益/中產個班好自豪中國經濟崛起，物質改善，絶大部分深紅

識野
中環好撚多蝗，大學更多

推呢個

最好逆回索 將佢地趕返出境

翻鬼國
or
死

又多支那仔躝返支那啦屌你老母死傻鳩

踢走垃圾港共政府再逐走支那人都唔遲

諗法一致

根本香港人最想要既並唔係民主
而係一個屬於香港人既香港

一個都唔要

我講個現象出黎都叫支那仔

【想贏嘅同我入嚟】一人一信逼英國做嘢

簡單

比我見到無人走落黎
咪即係上面好好囉

次次爆曬既我點信